謝偉俊倡容許停供強積金幾個月 政府指現階段不宜推行

立法會議員謝偉俊提出，為應對中小企倒閉潮及失業人數急增，政府應考慮容許收入大減的企業僱主及僱員，申請停供強積金3或6個月。

財經事務及庫務局局長許正宇書面回覆質詢時表示，目前法例並沒有暫停或緩繳部分或全部強積金供款的安排，有關建議將涉及修改法例，以豁免僱主及僱員作強積金供款的責任。

許正宇重申，提早提取強積金累算權益、豁免或暫停強制供款，以至以強積金作為借貸擔保等建議，都無可避免會削弱強積金制度作為長期穩定，並可滾存增值的退休儲蓄計劃之完整性。

他說，政府理解有關建議背後的良好意願，但推行有關建議不僅減少僱員的退休保障，建議所涉的支援亦有限，並不能針對僱員僱主目前所面對的經濟及失業問題。政府經小心分析及權衡後，認為現階段不宜推行。

理撚得你死

俾返啲錢我阿屌你老味垃圾政府

停供幾個月會有乜野大影響呀
定係驚冇新錢入個pool托唔起股市呀

//建議所涉的支援亦有限，並不能針對僱員僱主目前所面對的經濟及失業問題。政府經小心分析及權衡後，認為現階段不宜推行。//

因為得幾粒飯唔夠飽
所以索性一粒都唔比你食

屌你老味還返啲錢比我哋呀
就嚟窮撚到要跳樓死喇

梗係唔推行啦一推行MPF界又好似美容界咁叫春絕食咁點算

停供姐係老闆可以節省5%開支